九巴母公司將自設口罩生產線

武漢肺炎疫情嚴重，口罩需求大增，但供不應求，就連巴士公司包括九巴、新巴城巴，早前都要向政府借口罩，方能為員工提供到每日 1 個口罩。而為了稍為緩解口罩短缺情況，不少本地公司都開始加入口罩生產行列，自己口罩自己造，就好似早前提過的新世界、維特健靈等。而有趣的是，居然連九巴母公司都生產埋口罩！

版主收到來自九巴的記者會邀請，表示明日將會舉行記者會，宣佈：

「為加強保障員工和家屬的健康，載通國際控股有限公司 (「載通國際」)斥資設立口罩生產線，為本港首家自設口罩生產線的巴士營運商。」

這裡要順帶補充一點，載通國際是九巴和龍運的母公司，就如新世界集團是新巴城巴的母公司一樣，或者因為都計算過口罩會持續不足，見早前新世界集團話設立口罩生產線，自己造口罩，覺得可行，所以載通國際都加入口罩生產行列。

雖然就邀請函上所寫，似乎載通國際設立口罩生產線的目的，主要是為了員工和家屬的健康，會否對外售賣口罩，目前是未知之數。不過司機健康，對乘客來說都是一份保障，你又點睇呢？

可能私底下比貨Sell HK啦，話晒載通都係Sell HK旗下既公司

無撚計爭人好多口罩數

唔係話無原材料咩，wiki都撲唔到

要還返比政府

所以其實係整口罩廠還嘢俾政府

一話有資助就個個都搵到料搵到地方整口罩

整口罩蝕錢再加你價

有錢就有 可能計過 原材料炒價 都平過口罩炒價好多

好！！新一代塑膠花

全民大鍊罩

佢條口罩數太大喇

土法煉罩

做乜大家一窩蜂做口罩？唔通大家睇好後市。

我估大家都唔想求人，班大商家去外國求人供貨搞到好低賤
反正技術要求唔高，資金又唔係多不如自己做

重點

全球大煉罩

香港天線 2020
2020 科網股

全民穿膠花發達不是夢

噴溶布同無塵間先係問題

九巴自己一手用大約8000個口罩
唔自己造實仆街

當佢宜家買既口罩3蚊個 一個月都216萬
仲有好多地方將來可能有禁出口口罩
長遠自己生產平好多

全民大煉鋼！

遲啲香港變口罩出口國。